{
    "question": "coba jelaskan tentang kedudukan, makna, hakikat, fungsi, dan hubungan pembukaan uud 45 dengan batang tubuhnya...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tapi yg kutau cuma hubungan <span>pembukaan uud 45 dengan batang tubuhnya...</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-pasal-pasal-yang-mengandung-luwes-yang-menimbulkan-mul-820",
            "question": "Sebutkan Pasal-pasal yang mengandung \"Luwes\" yang menimbulkan multitafsir ?    kasih tau ya bagi yang tau...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya dalam UUD pasal 7.. sesudah di amandemen menjadi \"presiden dan wakil presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali dalam masa jabatan yang sama hanya untuk satu kali masa jabatan\"<br><br>nah, jadi dulu sebelum di amandemen, hanya dikatakan presiden dan wakil\u00a0presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali (seinget saya).. nah ini kan jadi multitafsir, bisa ada orang beranggapan bahwa masa jabatannya seumur hidup karena gak ada batasannya, maka lalu di amandemen.. gitu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-bentuk-negara-dan-bentuk-kenegaraan-apa-fungsinya-190",
            "question": "Apa Pengertian Bentuk Negara dan Bentuk kenegaraan, apa fungsinya \u00a0untuk negara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bentuk negara : sesuatu penduduk yang membentuk sebuah wilayah agar diakui oleh dunia .<br>fungsi nya untuk membantu negara yang sedang bangkrut !!<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Negara adalah suatu kesatuan dari makhluk hidup yang telah lahir di tempat yang sama<br>-bentuk kenegaraan contoh republik.<br>-fungsi negara:menjalankan kesehjateraan umum<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:menegakkan keadilan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakang-hubungan-internasional-599",
            "question": "Latar belakang hubungan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar tercipta kerja sama di berbagai bidang agar memajukan kedua belah pihak dalam sektor tertentu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena saling ketergantungan antara negara satu dengan negara yang lain dimana ada negara yang hasil produksinya berbeda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ajaran-politik-yang-sesuai-dengan-pancasila-adalah-742",
            "question": "Ajaran politik yang sesuai dengan pancasila adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita bisa bertaat pada tuhan<br>ada jiwa kemanusiaan<br>ada persatuan<br>menjadi lebih bijaksana <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau menurut ane ia politik yang ada di indinesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-dari-status-negatif-dari-warga-negara-538",
            "question": "Apa contoh dari status negatif dari warga negara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Peran negatif merupakan aktivitas warga negara untuk menolak campur tangan negara dalam persoalan pribadi.<br>cth :negara tersebut adalah negara utang piutang<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 negara tersebut menjadi negara penganggur terbesar<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0negara tersebut negara penuh polusi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contoh status negatif dari warga negara adalah stigma bangsa lain yang jelek terhadap karakteristik serta sikap yang di miliki warga negara dri bangsa lain :)<br>cth :<br>-negara tersebut menganut paham rasisme<br>-negara tersebut negara teroris<br>-negara tersebut negara yang memiliki warga negara dengan karakteristik kurang baik<br>-warga negara tersebut menolak kehadiran turis<br>-warga negara trsebut tidak mau terbuka dengan era globalisasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-rumusan-pancasila-menurut-piagam-jakarta-597",
            "question": "Tuliskan rumusan pancasila menurut piagam jakarta,?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat islam bagi para pemeluknya.<br>2. kemanusiaan yang adil dan berada.<br>3. persatuan indonesia.<br>4. kerakyatan yang dipimpin oleh kebijaksanaan dalam permusyawaratan perwakilan<br>5. keadilan sosial<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. ketuhanan yg maha esa bagi pemeluk agama nya<br>2. kemanusian yg adil dan beradab<br>3. prsatuan indonesia<br>4. kerakyatan yg di pimpin oleh hikmat kebijaksanaan dlm permusyawaratan perwakilan<br>5. keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia<br>menurut aku sich itu, soal nya ada di buku pkn aku<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-dasar-negara-dengan-konstitusi-serta-bukti-fisi-634",
            "question": "jelaskan hubungan dasar negara dengan konstitusi serta bukti fisik pasal-pasal yang berhungan dengan keduanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan dsar negara dengan konstitusi terletak di pembukaan uud&#039;45 dimana memuat dasar negara kita yakni pancasila,tepatnya di alinea ke 4 pembukaan uud&#039;45 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komnas-ham-pada-dasarnya-berada-di-bawah-naungan-indonesia-namun-889",
            "question": "komnas ham pada dasarnya berada di bawah naungan indonesia. namun mengapa disebut sebagai badan independen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelumnya kita harus mengetahui pengertian Independen. Jadi independen itu bisa diartikan bebas,merdeka atau tidak terikat dengan sebuah badan apapun. Dan HAM disebut badan independen karena HAM itu kan tidak bisa diganggu gugat oleh orang lainn atau badan lainnyaa oleh karena itu HAM disebut sebagai badan independen<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-1nasionalisme-indonesia-2kebebasan-yang-bertanggung-228",
            "question": "Arti dari ;    1.nasionalisme indonesia\r\n2.kebebasan yang bertanggung jawab\r\n3 wawasan nusantara\r\n4.persatuan dan pembangunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.nasionalisme indonesia &gt;&gt; rasa persatuan dan kesatuan berdasarkan pancasila<br>2.kebebasan yang bertanggung jawab &gt;&gt; hak untuk bebas . misal : saat Pemilu, kita bebas memilih tapi dapat dipertanggung jawabkan.<br>3 wawasan nusantara &gt;&gt; mencakup wilayah nusantara ( Indonesia)<br><span>4.persatuan dan pembangunan &gt;&gt; rasa ingin bersatu atas hati nuraninya dalam pembangunan sesutu yang akan ditingkatkan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}